叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(211) 日環食

《凹嗚狼人殺》是台灣八大電視台旗下節目《娛樂百分百》的一個單元，舊名曾為《94間諜94狂─天黑狼人殺》。
由於收視率高，深受觀眾喜愛及熱烈討論，並成為最受關注的單元，YouTube的點擊率多次超越百萬，因此由不定期播出變成固定單元，甚至幾乎每天播出。

逢星期二至五香港時間21:00，於娛百官方YouTube頻道播出。
歡迎加入直播及賽後覆盤。

問米佬係羅志祥
Q：為何羅志祥被稱為問米或米爺？
A：因為他是通靈系玩家，經常以問米形式通過靈媒而裸點三狼，詳情請觀看2019.08.16。
米粉請退散

基本專業術語:
閉眼玩家：夜晚未能睜眼採取行動的角色。
民及民以上：身份較好的人（民或神）。
狼殺：意同「刀」，夜裏被狼人殺死。除第一晚以外，被狼殺的玩家不能發言。
自刀：狼人自殺，用以騙取女巫的解藥與信任。
銀水：被女巫救活的人。
金水：預言家查驗的好人，或是場上已經確定的好人。
查殺：預言家查驗的狼人，或被騎士翻牌查驗的狼人。
毒殺：夜裏被女巫毒死，死者沒有遺言且不能使用槍殺技能。
槍殺：意同「帶」，狼王或獵人死亡時可開槍殺人。
認狼：承認自己的狼人身份。
自爆：狼人主動爆出自己的狼人身分後淘汰，使遊戲強制進入黑夜，讓該狼人後置位無法發言。
票死：每天入夜前場上存活者投票，高票者遭淘汰，可發表遺言。
歸票：由存活的末置位玩家歸納狼坑，並建議好人陣營將之票死。
衝票：意同「綁票」，指投票時某幾名玩家有計劃地一起去票同一個人的行為。
抿身分：遊戲一開始玩家確認角色牌後，藉由觀察表情與反應來猜測各玩家身分。
炸身分：假跳神職查殺或報銀水以測試並觀察其表情反應是否像狼人。
丟水包：首日前置位對重視的後置位發言施加壓力，以製造話題。
擋刀：假跳某神職，降低該神職被狼殺的風險。
退水：承認假跳身分。有時被用於宣告退選警長。
聊爆：發言積極但內容或邏輯貌似狼人。
扛推：發言積極且企圖票死好人，被視為狼人的一種表現。
划水：發言內容過於簡略，快速帶過並且未積極尋找狼人。
跟風：發言跟隨其他玩家，未積極提供自己的看法或觀點。
踩：發言時指出某玩家的發言和狀態不好的地方，而懷疑某玩家可能是狼人。
祼點：在第一天沒有資料情況下發言時便點出自己認為是狼人的玩家。
狼坑：發言時列出自己懷疑是狼人的玩家號碼。
容錯率：表示狼坑中某玩家的狼人可能性相對較低。
輪次：1.指遊戲進行時雙方陣營的領先程度。 2.本輪會被考慮票死的玩家。
跳：意同「拍身分」，宣稱自己是某神職或平民。
假跳：不是該身份的人自稱是該神職或平民。
悍跳：狼人假跳神職。
對跳：兩人以上跳同一個神職。
狼互咬：兩隻狼人刻意互踩對方是狼互相攻擊，以誤導好人相信二人並非同伴。
倒鈎：狼人為隱藏身分，故意做出支持好人陣營的行為。
場外：與玩家發言、表情、投票等遊戲本身無關的因素，如夜晚的動靜。
交牌：指狼隊已自知無法獲勝，選擇投降提前結束遊戲。
警下：未曾起身競選警長的玩家，有選出警長之投票資格。
上警：起身競選警長的玩家，無論是否退選，皆無選出警長之投票資格。
警徽流：警長事先宣告未來警徽流向，以便警長死亡不能發言時能透過警徽傳遞驗人訊息。
撕警徽：警長被淘汰時不移交警徽。

網友推薦集數：
Youtube 懶人播放清單：
1. 2018.08.20 風田名言出處
2. 2019.06.07 可能是史上最氣的一集
3. 2019.06.21 警長局+高玩紀卜心
4. 2019.06.28 無上帝視角+高玩配置
5. 2019.08.02 無上帝視角+警長局
6. 2019.09.23 娘娘槍+到底是誰兵變我出處
7. 2019.10.03 鋒澤舞狼出處
8. 2019.11.18 陳零九單人大戰三狠狼
9. 2019.11.29 素人潔米跳神擋刀
10. 2019.12.27 狼王自爆放生女巫嘅結果 (見面會)
11. 2020.01.14 搞笑唱歌局
12. 2020.01.20 小狼扮豬食老虎搞笑英文局
13. 2020.02.06 獵人假穿女巫帶啱風向
14. 2020.02.12 邏輯型狼高玩完美帶風向
15. 2020.02.21 愛神嘅正確玩法
16. 2020.02.25 三狼高玩完美分工秀全場
17. 2020.02.26 (1)騎士前置位發言直接抿中三狼(2)歡樂獵人局
18. 2020.04.14 三狼完美分工 狼王操作carry全場 (石像鬼/守墓人局)
19. 2020.04.15 兩狼裸露 最後一狼力挽狂瀾反敗為勝
20. 2020.05.27 完美估中狼隊劇本 紀走心舌戰晉賴友誼筆記 (十二人警長局)
21. 2020.06.02 狼隊精準刀民反敗為勝
22. 2020.06.19 最強遺言家扭轉乾坤 狼王自帶石像鬼功能 (季冠賽)
23. 2020.07.07 冇上帝視角愛神局 狼隊首次屠城成功
24. 2020.07.27 狼兄狼弟大反轉 偉晉反常理操作竟奪MVP
25. 2020.08.05 狼弟準確下刀 查個毛查到完場惹意外戰果
26. 2020.08.14 偉晉反金變髒水 四狼上警衝鋒屠神 (十二人石守局)
27. 2020.08.26 狼王帶巫屠神局 平民跳守逆轉勝
28. 2020.09.24 高配雲集 凱希古典樂表水帶隊奪MVP(十二人警長狼兄弟局)
29. 2020.10.26 史上最高配置局 九澤沁上警跳預死不退水做乜鳩(真・季冠賽)
30. 2020.11.24 娛百狼殺第一次滴滴代跳成功！！！ (魔術師局)
31. 2020.12.01 被高壓考驗配置 Magician Lai博心態保預成功 (魔術師局)
32. 2020.12.10 首夜被愛神抿爆 狼隊絕地一搏

凹嗚狼人殺數據整理
玩家、局式、勝率數據：

每個post都有人問嘅八卦FAQ：

W0LF(S)五堅情為凹嗚狼人殺延伸出的男子團體，由顏值擔當邱鋒澤，主唱擔當黃偉晉，舞蹈擔當賴晏駒(小賴)及RAP擔當陳零九、婁峻碩組成，團名Ｗ0LF(S)是以他們的名字：Wayne,09,Lai,Fengze,Shou 合併而成。
團體成立的契機為偉晉跟鋒澤於獵人局2019.09.23創造出「到底是誰兵變我」的金句跟情節，從而誘發創作第一首歌「兵變」的靈感，接著鋒澤先後邀請零九，偉晉以及小賴一起合作而組成W0LF四堅情。
2020年4月，娛百製作〈叮咚五堅情〉，Rapper婁峻碩(Shou)正式加入成為五堅情。

娛百環節《叮咚五堅情》:
第一季: 五堅情2天1夜的宜蘭行程，將5人私下吃、喝、玩、樂、睡真實私下面貌，完整呈現在螢幕前。
第二季: 新北市北海岸夢幻露營，展開2天1夜同居生活！

陳零九與邱鋒澤融合遊戲和音樂，創作狼人式情歌
《天黑請閉眼》

《天亮請睜眼》

《絕對發言》

W0LF四堅情《兵變》

W0LF四堅情《速食愛情》

W0LF(S)五堅情《All Day》

W0LF(S)五堅情《#反正我好看》feat.Samsung

其他常玩合作歌曲 Playlist:

Inside Joke及人物關係圖解釋：

師父零九救我(0995)
高玩零九及大師兄鋒澤透過重播覆盤以前狼人殺，指導新手玩家如何玩狼人殺。
附貪食鬼、五堅情問卷、鬼故特集等精彩五堅情互動單元。
暫時休業
Youtube Playlist:

基本專業玩法
Q: 代丫頭問：為什麼狼王第一天出局不應該選擇帶預言家? 什麼時候可以考慮帶預言家?
A: 一般娛百十人局不應該選擇帶預言家。首先,預言家是可以交由晚上狼殺時間由狼同伴在屠邊時作決定，無需在日間決定。
其次，帶外置位帶中女巫的話可以讓女巫無法開毒，減少一輪次毒殺狼。若帶中第四神或三民其中一民,都有助屠邊勝利。
狼王帶中獵人是以上最為不佳的結果，因為獵人有機會開槍追回輪次，但鑑於第一日資訊不足，獵人可能選擇壓槍，這也是有助狼人屠邊。
狼人可以考慮帶預言家在於預言家是警長擁有警徽下，帶預言家可以讓警徽流無法發揮最大作用。

Q: 為什麼被預言家發查殺需要拍身份?
A: 儘管你作為好人知道自己被狼人預言家發查殺，但外置位其他人仍在分辨真假預言家。誠實地拍身份是最有效讓好人得悉你身份及判斷預言家根據。
被查殺牌可為視野最清晰的一場牌，需要努力表水、點出狼坑及為真預言家號票將狼人放逐。
不拍身份會被視為民及民以下，從而可能被放逐,令輪次落後甚至拉垮好人陣營。狼人被預言家發查殺亦需要拍身份，點狼坑，除非你打算自爆。

Q: 警徽流點玩? 咩叫雙金撕警徽 雙殺外置位?

預言家第一日唔跳嘅後果：
2019.09.05 | 2019.09.06 | 2019.09.30 |
2019.10.24 | 2019.11.13 (冇上警) |
2019.11.18 | 2019.11.19 | 2019.11.22 |
2019.11.25 | 2019.12.12 | 2020.01.08 |
2020.02.11 | 2020.02.12 | 2020.03.17 |
2020.03.19 | 2020.08.05(+雙狼羅漢跳)

私心置頂

nplm 好期待mv

nplm

Nplm

nplm

1月5 1月51月5

見到孫生就想打柒佢

係咪有發癲大大睇

阿采著得幾靚

澤仔repost係咩意思

我都覺 企起孫生隔離特別仙
凱希叉晒腰咁都好正
但我覺得個場無舊年總冠軍咁靚

做咩今日咁活躍

全場最矮企埋去最高嗰個度

個計已經幫到少少手

九叔要走心啦

我頭先都追po追咗好耐
想同末末say個hi 但佢而家又消失咗

睇緊演唱會都咁唔專心

清末cp
召喚末末

激嬲九叔系列

Nplm 呢排好快 追唔切

簡單性感又大方

九叔仲要喺佢隔離當住佢面po

應該又追緊劇啦
好似仲有5集

龍女表示：樓剛前任我全都要

大膽龍女

佢轉咗repo第二張

佢煲得開心啲啦咁唔阻佢
佢要快啲開bkpp

估唔到晉澤黨突然收到糖食

驚唔係明知自己玩大左，又係到補鑊咩

你陪佢睇咗uwma未啊
我追完FZ1之後冇咩動力開FZ2

終於趕得切喺頭幾頁nplm

話說清清有冇追埋alice in borderland漫畫
啲人好似話後面好睇 我睇咗勁耐先睇到套劇結局個位

我一早睇咗uwma啦
點解你同呀妹都以為我未睇
反而未開FZ 想今晚開

係囉....上年個場特登SET到型好多

舊年好似有粉絲入場睇？

多謝你上個post嘅采子live歌單！辛苦晒

我無乜動力開漫畫喎
你覺得好唔好睇
我expect佢同sweet home都會第2季㗎喎

你想開FZ1定2

係唔係第二個廠?
好似唔同樣咁

舊年係表演賽先有fans入
跟住落嚟錄嘅冠軍賽係冇

問米做女巫嗰個柒樣真係好好笑

上次有fans入場睇，唔係平時個細廠

我本身都Ok漫畫所以先開黎睇下
我覺得前面啲劇情同套劇都差唔多 唔洗睇都得
我睇埋後面再話俾你知

聽講係咪FZ2好睇啲
如果開2先會唔會睇唔明

上年都係因為有見面會先set到咁靚啫

九叔仲要唔帶佢

又要諗起佢唔救小賴然後賴妹陰公豬個樣
屌其實完全唔覺得呢個係節目效果

好呀
我用呢啲時間開吓新劇先

鳥鳥要保重啊
非常時期真係大家都要好小心
最重要真係要保持身體健康

入場睇問米柒

九叔如果真係帶咗佢 我哋就見唔到佢㗎啦

講起上來，愚人節嗰次之後娛百好似都冇放過淘汰區嘅片段了

我哋呢度嘅巴打加冰兄係現場觀眾

其實一定知佢係女巫
不過都好勁帶中預言家

然後鋒澤宇辰入咗夜都唔殺佢 等問米用到解藥

好似話第二季嘅每個人嘅目標好似明確D 知自己做緊乜嘢同追求乜嘢?
應該就唔會睇唔明 因為佢係講而家同埋插咗以前大學嘅劇情 我估有交代翻唔同角色之間嘅關係?

不過出場嘅人物真係幾多

個陣女巫可以自救

刀咗就見唔到澤仔㗎啦

第2晚仲可以自救咩

唔知無試過

真係型好多

希望場無咁勁
班人都生性玩好D啦咁
但係孫生同斯亞真係...

唔好好似上年大大無啦啦唔記得自己警長
跟住投走語噥，激到語噥死

宇辰都係想保命姐
點知冇殺到佢 最後下場都係俾人趕走

好彩而家全明星係佢嘅舞台

第二晚女巫唔可以自救㗎

ok thanks
陣間睇吓啲thumbnail 睇吓1定2吸引啲先

個場真係好垃圾

唔使客氣！
大家開心 share
一齊 loop 歌
聽日睇五堅同采

但嗰場可以睇到小賴同我荳發言能力有幾高從此以後都無啲咁精彩嘅對跳發言

澤賴不行

大三角永遠都排擠小賴

FZ2未播曬 仲有兩集 15號晚大結局
FZ1故事結構簡單D FZ2我見過淨係Singto條線張人物關係圖真係有D複雜

澤賴不行笑死我

np

我都有睇！漫畫有新嘅，出到第10話

nplm
最近嘅post推得快咗好多

好睇呀！順便追第二集

睇多次阿采琴日個live
覺得佢同脩B有種屁孩CP感

清清掛住你啊

末末出現啦
召喚清清

都係瘋瘋癲癲坐埋一枱

我冇開倍速睇應該有排

係, 兩個都係勁屁孩果隻

今日五堅無片睇

喂啊皮蛋都出埋

佢真係repo 上癮

台灣米豬連好親切

末末
慢慢睇啦聽講你嘅sem break頗長

係呀2月先開sem

咁應該sem break前睇得晒啦
唔使好似我咁時間咁緊迫 陣間又要開2倍速睇FZ

Hku好似月中就開sem?
如果唔睇演技同feel 淨係睇劇情嘅話 2倍速都幾好嘅

係呀
睇兩倍速 個腦process嘢會快啲

邊個？

你好
我係幸幸
睇吓呢度既人比你咩疊字名

我都係幾日前先入嚟架

大家今日推得咁快
我追唔到

加油 我持續落後一頁

一樣好耐之前有 mon post
三日前因為 09 首星星
先正式加入同呢度既人打開話題

聽日臺南睇五堅加采

死啦 我依家落後兩頁

我想問聽日台南係幾點唔記得咗

1745-2130
但係唔知出場順序

返工又無得睇直播

睇一睇其他post又推咗幾頁

靚湯唔准走

鳥鳥星期日都要返工咁慘

紋紋唔信你嘅性別
請你親口同紋紋講一聲thanks

hello掌掌 快啲話比莊莊知你係巴定絲

唔知睇唔睇到直播
聽日有野做

又返？

肯定又有堅果洗chatroom

笑死連暐弘都有

唔撚係呀
笑到我肚痛

呢排冇劇睇走唔到

打開ig笑撚死

後宮要去到幾大

why

佢冇諗住收暐弘入後宮

處男魔法師播完好空虛
雖然alice in borderland見到有町田好開心 但佢...

走火入魔
連暐弘都陪佢一齊癲

我都係睇完呢2套之後冇嘢追

五堅壓軸
采就唔知

究竟係弘澤定澤弘呢

啲fans係咁p圖
明明一個女主角係度 但變曬澤仔的後宮

你喺魔法師post留完個名就唔見人
尖沙咀有廣告可以朝聖呀

個女主角心諗 搵我做咩 都冇人想睇

女主角表示好慘
明明我係金鐘視后 點解會俾人P走個樣

咁你哋搵我嘅意義係咩

因為嗰段時間好忙 even呢度都少上咗
好癲囉你有無去影？幾時落架

意義係有個頭比啲網友key

所以女主IG已經表示下次要用阿采拍

呢度有幾多係藍字真係巴？

我去咗
suppose淨係放到12月31 但應該新年未有人換所以琴日都仲喺到

反正都會key佢啲後宮上去

我係

我都係

所以一開始入嚟俾人問係咪絲
我覺得好奇怪
因為以為藍字一定係巴

好正呀我都想影

荷蘭妹唔好呃人啊

小貓三四隻

等我星期一望吓仲係唔係到先

我都以為係

我都想知邊個發明

最奸係你

荷蘭妹有名你叫係妹

我、你、因因
仲有邊個？

又有受害者信咗

又係到老點

我係絲

我信左

題外話：馬田開緊live

常嚟嘅應該有monchichi，清清，末末，22
隻船用it唔計
唔知有無其他記漏

行開一陣推左十幾頁咩事where am I

契爺、加冰

幸幸提左契爺啦

睇住先雖然大家應該唔介意但都係四一四重先

迷迷呢

迷迷, 膠膠

好撚正thanks荷蘭妹

係喎！仲有膠膠

無所謂既
得個知字
巴又好，絲又好
都係因為五堅所以有緣響度
所以傾都唔會受巴定絲影響

Go go go

我都比你欺騙左

仲有迷迷

無上連登幾個鐘突然推咗三十幾頁嘅

4個鐘就快推完1個post
有啲呢度全盛時期嘅影子

點解我連人類資格都冇呀jerjer

幸幸講得好

死啦 搞到我有啲唔好意思

膠膠你醒啦

因為美食台
今晚係想念台灣篇

真。時差膠

我都唔知，發酵完ok?但滾完之後就皺皮

船係死物

多咗好多新人

飲食台 心事台 旅遊台 追星台 性別台 同步進行中

認翻係絲啦你

咁你咪戀物癖？

今日咁熱鬧

笑死我
由shipship講出口特別好笑

聖誕節有新人

太開心

喵喵係巴定絲

你係我隻船嘅話 我咪中意你

Jerjer 真係笑死我
每見一次笑一次

等我開定po先

啱啱出完街啫

衝呀

Book mark

笑笑笑 係咪又戀物癖呀

辛苦鳥鳥

快啲join

hello
冇咩事我繼續追po先
下個post見

時差迷

魚魚係真巴吖嘛？

又嚟

今晚嘅船船真係超好笑
我比10/100

好健康既便便呀 你身體真好

頂我想打 100/10 笑到傻咗

咁自戀㗎 成日屈我鐘意你

笑死我

又搞gag

shipship

痴線 睇到笑死

你呢句有1000/100

叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(210) 日環食

212 wor

我都係行開睇套戲姐
不過隱約見到好多深夜美食圖

點解又210既

大家今日好忙

救命
放過我得唔得

好彩上左床攤

唔會碌咗落床掛

有野欄住冇事！

1000